「戰狼外交」東盟受挫 越南外長當眾給王毅難堪

中共「戰狼外長」王毅日前在東盟再受挫，他在東盟外長視頻會議上聲稱，美國是域外國家，不應插手南海，美軍戰鬥機和軍艦頻繁進入南海，推高了南海軍事衝突風險。不料越南外長當場表示，邀請並歡迎美軍來到南海，令王毅十分難堪。

王毅在歐洲遭冷遇後又轉戰東南亞，9月9日，王毅在東盟外長會議上聲稱，美軍在今年上半年出動近3,000架次軍機和逾60艘次軍艦進入南海，其中包括雙航母戰鬥群。認為美軍強化軍事部署，推高了南海軍事衝突的風險。

王毅還重申中共對南海「九段線」的主權主張，指美國插手南海局勢，是要「搞亂南海」。

海牙國際法庭早在2016年已裁定，中共在南海的主張和行為違反國際法。美國之前一直沒有明確表態，直到今年7月13日，美國國務院發布聲明，明確表態中共在南海的領土主張是非法的，以「強權決定是非」取代國際法，並承諾將維護南海周邊各國的主權利益。

東盟包括馬來西亞、新加坡、泰國等10個東南亞國家，王毅在會議上指責美國是域外國家，不應插手南海，但越南外長範平明(Pham Binh Minh)卻當場表示，國際法和多邊機構的作用正受到「巨大挑戰」，越南邀請並歡迎美軍來到南海維護自由和和平。令王毅難堪。

範平明說，「我們歡迎美國為東盟為維護南海的和平、穩定與發展所做的努力做出的積極貢獻。」

越南現是東盟輪值主席國，範平明還補充說，東南亞國家願意與美國在該地區進行實際合作。

有評論說，美中的外交爭奪已經來到了中共的家門口，中國周圍的一個個緊鄰，越來越多地加入了對抗中共政權的陣營，中共外交部卻無計可施。

中共「戰狼」東盟再受挫，越南外長當場給王毅難堪。圖為9月9日舉行的東盟外長視頻會議。（NHAC NGUYEN/AFP via Getty Images）

日日搞事搞非學人講搞亂南海

肯租金蘭灣畀美軍未？

做中共外長既條件係咪要面皮夠厚俾人當眾咁奚落都唔反擊?
廢嫁佢?

越南邀請美國入南海 真係世界變

呢啲先叫國際關係㗎嘛

維尼外交思想

畫到去人地越南門口
國際法院判左又唔理
越南見到美國咁幫手唔通趕人走咩

更重要係事實證明

親美既無不人民安居樂業，國家富有

親蘇既都尚有一口飯食

親中既同人間地獄無異

依家美國主動上門又過咗幾十年乜仇恨都淡曬，老閪都親美

依家個勢根本係台印越三隻餓狼準備分中國既生產地位

侵如果連任唔到真係玩撚完

侵侵同小學雞真係完全改變左天下大勢
一個帶領世人做救世主
一個帶領個黨做末代主

你話中國啲仆街幾咁賤格呀
係鍾意拎塊面出去比人哋冚幾吧先至安樂

Bye Bye

樓上兩位

越南唔係共產黨架咩
做乜鳩狗咬狗

東盟十國好似都冇中國份架喎
小丑王憑咩出聲

真係冇永遠朋友亦冇永遠敵人

今次係10+3

兩國直情打過仗不是越戰

歐洲碰到一臉灰，返都嚟亞洲都仲係要比人落面
同志

支共面皮長城咁撚厚，真係要做啲直接傷到佢利益嘅嘢先得

當年越戰係敵人
依家返而向佢求救守護自己領海

共匪驚既唔係被世界圍倒
而係一個又一個共產政權歿落，走向民主，文明同被清算

金蘭灣都半賣半送畀美軍用啦

已經麻木哂啦 斑猩猩支那人 最鐘意搞完人話人搞亂佢 毫無道德既
依家真係價值觀之戰唔係佢死就係我地亡 無謂再講

推 共業 REDSTOP 網頁版出世啦 - 分享自 LIHKG 討論區

戰狼喎⋯⋯花生已備，幾時出兵？

From 島抗聯fb

［逆統戰紅到連在台越南人都評論了］
大家通常沒注意到遊戲對東南亞的設定
最重要就是 #香港可以在越南發展組織
但 #中共休想踏進越南半步

逆統戰的遊戲地圖上
東南亞分成兩大塊
北邊是雲泰緬寮金三角地區（容易取得武器，但中國可以直接出兵剷除玩家的基地）
南邊是泰星馬印這些國家的首都（重要華埠，很多立場不同的華人團體）
基本上整個東南亞，中共都可以橫行無阻，就只有一個國家不行

#那就是越南

越南跟中國打過邊境戰爭
解放軍入侵北越，大肆燒殺姦淫擄掠
留給當地人難以抹滅的傷痕

越共也不是吃素的，作為報復
大量越南華人被趕出越南、流離失所
這也造成無數無辜家庭破碎

這就是為何遊戲裡中共不能在越南發展組織
因為發展基礎已經被連根拔起了
越南人也根本不容許

從南越滅亡到抗中戰爭期間
一波波的越南船民（很多是華人）逃到香港
在香港居住了好多年甚至數十年
最後才透過聯合國安排回到越南
有些則是轉往歐美各地

這就是為什麼之前會有美國的越南僑民
一起高唱越語版的 #願榮光歸香港
為什麼每次臉書新聞直播港警鎮壓畫面
都會有越南人用越文打香港加油

因為他們（或家人）曾經受香港人幫助

現在的越南確實成為了一些香港人的避難地
一來香港其實已經在民主化了
二來越南跟香港缺乏完善的引渡機制
反而去了泰國很可能被綁架或引渡回香港

PS
有些比較倒霉的越南船民漂流到金門
直接被國民黨軍就地屠殺掩埋
這又是另一個故事了

#逆統戰
#新南向版逆統戰
#代團隊感謝阮氏清金老師推薦遊戲

Cảm ơn Việt Nam

風傳媒原文連結：

瞭解逆統戰桌遊：

你劃撚到人地個沙灘喇
仲想人地唔出聲？

越戰美軍打到咁
越共寧願要美國都唔要中共
中國共產國際線係味要玩完

14 億人民係咪又要受傷害了?

胡志明：寧願聞5年法國人的屎，也不願後半輩子吃中國人的屎

幾時變番十一段線

成日話美國違反國際法
自己咪又當海牙國際法庭南海個裁定無效

Push

王毅幾時俾甴仔打落馬
連基本盤都護唔住
甴仔咁要面 冇理由認自己做錯㗎

sir this way
thưa ông, lối này

越南經歷過高棉果期之後就同中共反撚左面啦

美軍來了，越南帶路

即係技安一路恰緊大雄，技安見到老師埋黎插手就同大雄講話：我一路恰你係我同你之間嘅事唔應該比老師干涉，我地大家一齊叫老師行開咁我就可以繼續恰你喇，deal 定唔deal

其實越戰都係本身自己內戰攪出來，都過左咁多年梗係邊度有着數奶邊個啦

係姐
但越南依加經濟都幾依賴支支
何況兩邊軍力懸殊

成個越南唔係韓文就日文
中國連旗都插唔撚到喎

跟錯大佬慘過食屎

戰狼？芝娃娃乍麻

如果共產黨真係俾美國佬搞死左
啲狗點算？諗起都慘，人道毀滅

租埋港口就perfect

越南: 企開啲啦 屌你老母

越南都唔比面中國 百國聯軍

屌你咩新唐人當source出post

點解五星旗俾人打格仔嘅

打啦, 屌你老母
支那癈物

估唔到越南都敢玩鳩支那
今次支那狗真係嬲啦，一定要一統亞洲，如果唔係都幾無面

出口交部同嘴炮未呀支那狗？

多得支那自己戇鳩 , 越南而家經濟起飛緊

疫情打擊聽講好勁 始終依賴出口

風水輪流轉

蘇聯幫支共奪權趕走美國同盟國民黨>支共老毛同美國建交圍堵蘇聯
支共幫越共奪權趕走美國同盟南越>越共同支共開戰，宜家南海話搵美國幫手

其實佢作為外交部長有咩建設？
一個國家都巴結唔到

兩個曾經打生打死嘅敵對國家
戰後一個共產主義一個資本主義水火不容嘅世仇
今日越南竟然走出嚟同美國話歡迎光臨
俾著二三十年前講你話有冇人信?
侵侵今次咁都攞唔到諾貝爾和平獎嘅話真係冇天理

痴撚咗線仲要重申個on9 非法九段線之後再講美國唔應該插手究竟佢想啲東盟俾咩反應佢

你係咪撈亂咗越南、高棉同寮國?

條九段線劃到人地跳落水就係中國，人地會聽你講就奇

戇鳩，唔夠你打咪搵幫手囉，吹咩

怪就怪你乞人憎全世界都想打鳩你

犯咗國安法，拉得

好似成立咗之後冇一次外交係成功

你條九段線劃到人地門口
人地緊係唔撚鋸你
屌你支那真係戇尻尻

日日赢

斷交部真喺名不虛傳

藍絲：中東親美個d好慘，日日被打仗

刁近平絕交思想研究中心

支那同越南本身係仇敵

越共都唔show佢

基於越南森林密佈和氣候關係
高科技武器和高大威猛大隻,在越南沒有用武之地
再加上,從歷史來睇,越南人係非常好戰

所以,中國攻打越南?
只會好似過住幾千年期間攻打越南一樣,最終都要被迫撤走

越南好波

越戰死幾多人丫
越南同美國聯合到
要放底幾撚大嘅仇恨
越南對中國嘅仇恨
睇呢要比美國大得多

奶茶聯盟
取代支那做工廠

越南都有班中資台資設廠
2014排華搞埋台資
比人笑

支共不嬲門口狗嚟,返到去党媒新聞就串柒柒,一出門就啞狗

仇人黎。

中文媒體又真係得佢同信傳媒有講
唔知堅定流

大雄 : 我歡迎老師介入喎
技安 :

Wow ok wowo

條九段線圍撚住人地越南

面係人地俾
架就自己丟

推

你企全西歐果邊、定企中俄北韓果邊吖？其實唔難明吧

中國以為全世界奶人仔就可以好巴閉，但人地一發惡叫全世界歸位就知你究竟其實有幾多斤兩。

其實唔難理解
支那同美帝友好幾十年
搵左幾多錢發大財
越南都明白得罪美國唔會有好結果
雖然同美國打過仗
但依家佢唔會想再打
加上美帝係支那撤資
食住個勢越多工廠係越南開就越好啦

食住個勢越多工廠係越南開就越好啦

依個真

唔洗急好快會
下年全國大選後應該就會修憲搞

我寧願在接下來的幾年聞法國人的屁，也不願後半生吃中國人的屎

2018個陣 只不過兩年之前既事 中國內外形勢都唔錯

台灣民進黨九合一選舉大敗 親共既國民黨有可能係2020年大選勝出
香港泛民連續輸左兩次九龍西補選選舉 林鄭民望唔差
美國當時四面開弓 除左中國之外 仲同歐洲,日本, 印度, 加拿大搞緊貿易戰

點知上年2019年香港單野 唔單止一野影響埋台灣局勢 間接令民進黨大勝
又令中國同美國等西方國家關係轉趨緊張

世事既野就係咁難估計

日韓d投資另佢
為左吸多d外資連政制改革都很呢d碎料啦
越南下年都有正式普選但香港

若然屬實越南將會成為最大贏家
其實早幾年大陸開始成本高已經多咗好多公司搬廠去越南
咁啱而家咁嘅局勢
佢醒目企啱邊嘅話
往後幾十年肯定衣食無憂

(戰狼):東風26快遞射七你

沉重代價

你老母閪，日撚日話人違反國際法，人地辦撚左你自己犯國際法又唔撚承認，食撚屎啦！

做完衰野話係為你好

真係估唔到越南肯改革政制

好波

含撚啦，戰狼？狗都𣎴如呀你！

有冇source?

越南只歡迎台灣香港

一聽到中國就最討厭

成日霸住人地水源 平民嬲到仆街

彭博source

歷史上越南真係東南亞最打得一族，面對蒙古軍亦未失陷，只試過敗於冷熱兵器交接期軍事落後。

China joe贏係定律來

如果越南借東京灣 d港口城俾美軍應該可以直插支那

要做戰狼都要真係有咁既實力先得既

Great

越南手足加油

係唔係真係咁串 有無大紀元以外嘅source睇

Vc咋嘛，冇所謂

歐洲果次衰完之後，未摸底又即刻去東盟

其實王毅係咪M底0仔，中意俾人輪住屌

王毅用心良苦咁去令習種落面

又衝出黎俾人撚

點解豬那支旗打撚左格仔既

越南

將自己屋企個鞋櫃放撚住係鄰居屋企門口，再日撚日攞把刀指撚住人話唔撚好搞我個櫃。然後保安上睇睇發生咩事，點解佢會覺得個鄰居會幫佢趕走個保安？

共產主義唔一定壞越南共產黨好開明同開始有民主

同埋越南人好憎中國人 中資係越南極難做生意

慘LOR
D左鄰右里都係敵人

仲有勁多後生仔幫襯藍店

大家幫手spread下文宣喇

首先兩個係世仇

其次共產國家分開兩派

一派係中國為首既斯太林毛澤東（中國 柬埔寨 北韓）

一派係蘇聯為首既修正主義（蘇聯 越南 古巴）

淨係睇堆國家已經知分別係邊

其三依家都冇乜共產主義可言，蘇聯走向解體，越南走向民主，中共...走向加速

講到底根本一開始1960年代兩派已經道不同不相為謀，最多屌美國個陣大家合力啲，大家都勉強叫共產兄弟咁。但今時已經唔同往日，特別蘇聯已經收咗皮

就正如胡志明所言「我寧願在接下來的幾年聞法國人的屁，也不願後半生吃中國人的屎」

越南就係一個咁嘅國家，連美國都打到頭痛既國家

你南海霸到人地屋企門口
越南都忍得你耐

「我們歡迎美國為東盟為維護南海的和平、穩定與發展所做的努力做出的積極貢獻。」

支那算老幾呀
早兩三年一間三星已經佔越南gdp30幾%
而加多左外資入拉低左都佔近4份1呀
上年對越南投資最多係南韓呀
剩係食哂三星撤岀惠洲d産能都肥過肥仔水
跟住到香港新加坡日本之後先到支那

唔止連賓豬都串鳩支那
講到明支那掂下佢地都會即刻向美國求援

支那已被圍剿

當年收容越南船民其實都好多香港人反對，咁多年後錯有錯著多左個盟友

去習交喇返去，出嚟獻醜

但越南人好撚仇支那人
從來都冇狗咬狗，你了解下佢地啲歷史
越南啲書會講中國侵佔佢地，搞屎棍嚟，佢地係發自內心去憎恨支那。

塊面皮厚撚過長城，撚會難堪咩

石頭腳呢？

血染的風采

係班東盟國面前重申九段線主權佢真係癲鳩咗

嬲屌

小醜

菲律賓牆頭草時奶時硬, 真係唔好對佢太大期望

將條底線係咁推前之後話你踩佢底線

同班狗一撚樣 佢地去新疆就係學呢樣野

人打國際線你打國際線
人哋羅冠聰去到邊撐到邊
你條撚樣就去到邊柒到邊

自己侵占海域, 然後叫附近國家團結, 唔好搵真正強國做公正人

面係人地畀基本法腐乳

兒童不宜

應該係自反送中後無一次係成功

依家已經無人機精準打擊，唔會再有奔跑裸女出現了

中東根本親邊個都會打仗，呢個地方根本垃圾地區嚟

成個越南歷史
由未有共產黨時代開始
一直都係抵抗支那入侵
越南憎支那憎到入骨

但twitter見過有越南左仔好反美

無記錯親美果陣係好富裕
係有極端宗教分子要回歸伊斯蘭
跟住蘇聯插隻手入黎
唔記得邊個國家

好似係伊朗同阿富汗

黨呢家根本係要萬國朝貢
乜都要跟自己個套
但又冇本錢去服人

仲有泰國同印度都搶緊生產地位

梗係啦 大陸同美國冷戰啲廠都搬唔少去越南啦

前人打落既一手靚牌比隻小學雞一野玩輸晒
情況同d支那二世祖去澳門賭錢一晚輸幾億身家一樣

中共如果一早收返條例，真係瞓係度食晒全世界

根本佢學胡撚塗咁由香港自己玩已經超英趕美啦
好老實講係習狗上台之前就算有水貨客問題我都唔會話憎支那或者支那人
係習狗上台之後我就越黎越憎支那 隻小學雞真係冇撚用架

研究妄想症就差唔多

一立完國即同支共開戰
中越戰爭

人哋越南正正跟從中國主張！

反對保護主義抬頭，堅決維護全球化，建立多邊關係，遵守國際法和國際關係基本準則

倒退到啲衫只見得眼...
會唔會係香港嘅未來？
由普世價值觀走向共產社會主義

犯眾憎

in your face

有好處就唔理國際判決，冇好處就要人尊重國際法

面子問題，冇可能你香港人一示威支那就馬上撤回

賊喊捉賊

越南一係親蘇一係親美
唔會親支那

由秦到唐宋元明清冇一個朝代係唔打越南

支國皇帝當自己係世界中心
佢=國際

有競爭性嘛, 唔趁而家踩返腳等幾時